林鄭不發放新年賀辭 王國興狠批林鄭「無港人嘅心」

感謝您瀏覽東網。請按入詳細閱讀本網站所載之使用條款及細則和私隱政策聲明，並須確定您同意接受有關條款及聲明的約束才可繼續瀏覽。

港澳新聞

林鄭不發放新年賀辭 學者政界齊斥不顧港人生死
香港時間
01月24日(五) 19:00
學者批評林鄭(圖)在武漢肺炎肆虐香港之際，繼續外訪工作的行為是「避政」。
學者批評林鄭(圖)在武漢肺炎肆虐香港之際，繼續外訪工作的行為是「避政」。
每逢年三十，香港特首都會向市民發表新年賀辭，但特首辦今(24日)證實特首林鄭月娥今年不會發表新年賀辭。有學者及政治人士形容林鄭在武漢肺炎在港肆虐時仍繼續外訪工作的行為是在「避政」、「無港人嘅心」，即使不回港主持大局亦應主動安撫市民，她對港人生死視若無睹，是位不會在適當時刻做適當事情的特首。
據悉，現正身處瑞士達沃斯出席世界論壇的林鄭在離港前已拍攝新一年的賀辭，惟疫情有新發展，影片內容已不符最新情況，故決定取消播放新年賀辭，另林鄭預計明日(25日)年初一返港。
「廿三萬監察」發言人王國興狠批林鄭「無港人嘅心」，直指林鄭即使身在瑞士也可藉社交媒體發文表達對疫情的關注，又質疑政府各部門仍在等候林鄭回港「拍板」後才會落實其他防疫措施，「完全是慢幾十拍的舉動」。他特別提到澳門特首賀一誠在接獲疫情消息後，已第一時間與國家衞健委專家組組長鍾南山會面，宣布學校停課、取消大型慶典活動等防疫措施，賀一誠急市民所急的行為，林鄭完全望塵莫及。
理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，林鄭在緊急關頭仍身處外國，沒有即時回港處理疫情等於「避政」，完全不顧港人生死，直言林鄭不願在外國拍片安撫港人是政治智慧低，完全不會在適當時刻做適當事情。他指林鄭在武漢實施封城當日就應當立即結束外訪，作為特首都不帶領政府做好防疫措施，市民根本沒信心政府能讓香港渡過難關。
上一則： 威院候診病人憂染武漢肺炎 轟官員齋坐收錢唔做嘢
下一則： TVB新買家曝光 徐敬買入陳國強持股

手機版桌面版
廣告查詢：(852) 3600-6868
用戶查詢：(852) 3600-5777
版權所有 © 2020 (BVI) LTD. All rights reserved.

新年賀辭

林鄭堅持留瑞士發言撐港警 對示威者訴求「不會讓步」

亡國兄弟

全靠抗爭者，中國人先減少來港，肺炎傳染程度先減少

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

佢唔番黎已經好有心 最好以後唔好番

亡國兄作反了?

其實林奠係瑞士, 國際刑警要捉佢送去審判係好撚易嘅事喎

賤婢貨色一錯到底

反了，反了

幫手推上熱門！

「突發」工會主宰武漢肺炎同打工仔既命運！

唉唔撚使，多撚謝

王國興呢條狗屌自己主人做咩

林奠就算有靚牌挽回民望都唔識打

緊係死都留係瑞士啦，唔驚返黎奶野咩
屌你老母正賤閪

其實可能根本唔想再對港人做門面嘢
呃唔到港人就呃外國左膠/愛中國撚
國際散播謠言/政治正確，最重要

港共可能比中共更識玩同惡毒
話唔定有朝一日港共做中國雜種個位